日本核輻射高危縣食品大增, 香港淪?散貨場"?仲敢唔敢買日本生果食?

5年前，日本福島核電廠爆炸，相距超過三千公里的香港人嚇得「盲搶鹽」，罷吃日本食品，更有日式食肆因此結業。5年過去，日本輸港食品年年上升，其中核輻射高危食物包括蔬菜、水果和奶的貨量全部升一至兩倍。
《香港01》發現日本進口香港的食品，當中竟然有不少被外地禁止進口。根據食物安全中心規定，目前僅限制日本5個縣巿的食品進口，數目不足美國、韓國，甚至內地的一半，而本港禁制的食物種類亦較少。有學者和環保團體擔心香港淪為「散貨場」，促請政府檢討禁制及檢測的範圍。
記者星期二到荃灣的一田百貨及759阿信屋，調查日本食品的來源地，但部分標示不清，只概括標寫「日本」未寫何縣何市。部分有寫明出產縣巿的，就有十幾款來自青森、宮城、新潟、靜岡等等。而這些城巿的蔬果都是美國和內地禁制入口的。

食緊

一句講哂

你情願食日本核輻,定支那元素周期表大全?

支那鉛水都唔怕啦

即刻想去多次福島旅行

青森蘋果汁好似真係咁多年都冇禁過

香港01

港豬日日飲東江屎水，吸支那毒氣都未死得啦

支那野咪仲多化學物質，上年先發現大閘蟹有二噁英，但一句話有國家認證又照入口，係都禁晒支那黑心食品先

點解唔食日本核輻，就要食支那元素周期表大全?

好驚

買返箱日本桃同香印晴王青提定驚先

照食

食輻射日本野都唔食大陸野

邊個學者同環保團體麻煩開名

日本野一定安全

秒殺

日本有問題既點敢輸出 你估支那咩

D大閘蟹上年出事
今年就話唔入香港 但大陸人照食

睇到即刻想食

香港01又現形

我情願食其他國家嘅

港豬已經飲了唔少鉛水，已經不懂得用腦啦！

年半前新聞

唔好再用臭蟲論去駁啦。。。個世界唔係得兩個國家有食物出口的

利申：覺得日本食物冇問題，只係睇唔過眼。。。